超強颱風周末闖港800km 天文台罕料5日後風力如8號波

我們尊重用戶的隱私權
為了提升服務質素，我們會使用Cookie或其他類似技術來改善使用者的閱讀體驗。 了解更多
知道了
香港 台灣 北美
Apple Daily
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
壹週刊
飲食男女
Ketchuper
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

超強颱風周末闖港800km 天文台罕料5日後風力如8號波
8小時前44.7K
即時要聞

現時在太平洋關島附近的強颱風「山竹」，可能是今年對本港最具威脅的風暴。天文台揚言，山竹未來數天會西移，並進一步增強，周末期間威脅和影響華南沿岸，更罕有地預告5日後的周日（16日），本港會普遍吹烈風，相當於8號風球的威力，預測上相當進取。但由於預報會因應最新評估而適時改動，天文台科學主任陳恩進呼籲市民，留意最新的天氣預測。

一般而言，當太平洋的風暴西移至東經140°時，天文台才會發佈該風暴的路徑預測，以及由電腦模擬其未來9日潛在路徑的概率預報圖。因應山竹可能撲港的消息已引起廣泛關注，天文台昨晚提早發佈山竹的預測，預計它今晚可增強為超強颱風，強度在3日後或達至巔峰的時速220公里，當它在4日後橫過呂宋海峽、殺入本港800公里時，中心風力可能稍跌至時速210公里，但仍相當強勁。

若剷上台灣菲律賓 逼港強度路徑或有變

天文台昨日傍晚亦在facebook，提早發佈山竹的路徑概率預報圖，指山竹未來的路徑和強度仍有變數；因其雖有機會取道呂宋與台灣之間的呂宋海峽，進入南海，其結構受地形破壞較小；但假如山竹橫過呂宋或台灣，因受陸地影響，其強度或會減弱，而路徑亦可能有變。從概率預報圖可見，山竹可能的路徑，北至台灣，南至菲律賓；可能的登陸範圍亦較之前稍為擴闊，東至福建，西至越南，反映不確定因素未有明顯減少。

聯合國颱風委員會氣象專家、民間氣象組織「地下天文台」台長方志剛亦指，概率預報圖顯示山竹「在雷州半島登陸或廣東東部登陸都有可能，但對香港的影響就相差很遠」。他又指，即使山竹在圖中的路徑有如直指香港，惟它直襲珠江口的機會，現時仍少於50%，「但不少朋友只看路徑，不看概率，通通當成100%必然會發生來理解」。

預測可爆冷 不能盡信電腦

方志剛續指，雖然山竹潛在路徑的分散度，已較其他風暴細，「可能代表（電腦對其運算預測）『信心很高』，但亦不能排除『爆冷』，跑出一個 low probability alternate scenario（低機率的另類狀況）」，例如去年9月的風暴「泰利」，當時全球所有主流電腦預報均料泰利直撲台灣，結果泰利未到台灣已轉向。他呼籲市民可繼續留意山竹的消息，但現時無需過份解讀有關預報、興奮或恐慌。

翻工啦仲講

咪撚燈啦屌你老母大交合

Apple Daily
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
壹週刊
飲食男女
Ketchuper
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

我們尊重用戶的隱私權
為了提升服務質素，我們會使用Cookie或其他類似技術來改善使用者的閱讀體驗。 了解更多
知道了
香港 台灣 北美
Apple Daily
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
壹週刊
飲食男女
Ketchuper
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

無需興奮

禮拜日先到。 走啦我唔想搞大佢

打禮拜日興奮條撚咩

星期一準時返工開市啦

五日後

星期日8號波有閪用咩

但現時無需過份解讀有關預報、興奮或恐慌

星期日

5日後係週末先咁口響
試下係星期一至五